我將街上面見到嗰部消防車，變成自己部私家車！！！

記三年零四個月的青春。

【前言－俾唔想閱讀長文嘅人】
又到深夜，爬上張床輾轉反側，點樣都係瞓唔著。半年嚟都係咁，大家都係咁樣嗎？

失眠已經成為興趣，每次失眠，我都會將呢件事做少少整理。嚟到今日，我估都可以同大家分享了。又一個失眠嘅夜晚，哈。

事原我final year搵到幾千蚊，喺新iphone同埋做一件傻事之間一直都心上心落，最後我決定用呢幾千蚊做呢件事，最後呢件事總算得償所願。

不過，買車嘅一刻，離完成修復仲有好長嘅路要行。

幾年前睇過 好想知樓主架車點

【九年前嘅初見】
作為窮撚小朋友，假期之間梗係留港消費，邊度會話可以周圍飛咁奢侈吖。一有假期，梗係喺香港周圍去，一係出深水埗睇電腦（得個睇字），一係就去郊外接埋一二邊享受吓一個人嘅空間。而呢一次嘅佛誕假期，因緣際會之下竟然去咗好多人嘅長洲睇太平清醮。

五六月嘅長洲真係好熱，由慢船行出跳板已經感受到陣陣熱氣，太陽映照之下嘅我已經流撚晒大汗，件啊媽買嘅T恤幾分鐘之內已經索晒我嘅汗水，陣陣汗香傳入鼻腔裏頭：唔，真係好臭。

既然已經洗濕個頭，唯有繼續喺大街上尋覓有利位置，買咗個牡丹樓香菇包之後，輾轉之下就去咗長洲市政大樓樓梯睇打
打醮，貪佢有瓦遮頭嘛！隨住啲扮嘢小朋友陸續經過，人群都慢慢散去，為左避開搭船走嘅人潮，呢個時間梗係要趁機遊歷吓長洲，睇下呢個島有啲咩特別。

落返大街行，就見到長洲嘅緊急車輛經過，柒咕碌嘅警車唔講啦，後面就有消防處嘅搶救車（好細部），消防車（好細部），同埋救護車（好細部但好長）經過，身為城市人梗係攞起相機影低佢，而呢一刻，就成為咗我同人生第一架車嘅初見。

拍攝者：我
（註：除註明照片拍攝者之外，所有圖片全為偷圖。）

宜家就做個總結

我都好似有d印象

留名

又要追過

個時有睇！
去政府拍賣，好似差小小就買唔到？！
買完又話未必出到牌
快快快

舊po

【拍賣會外快生涯】
喺大學生涯裏面好唔少得一定係返兼職搵錢，對於一個毒撚嚟講兼職實在太耗費精力，又要見人，每次見人都要開行turbo social，又要搭車，實在好嘥時間。返咗一排之後我決定要搵啲可以係屋企嘅parttime做下，太詳細就唔離題講啦，但簡單嚟講就係喺政府物流署拍賣會推咗76架爛單車返屋企，然後逐一維修翻新佢地再轉賣，維持咗幾個月，算係成功喺屋企搵到外快，不過最遺憾嘅係買單車嘅日子原來要接觸更多人，social嘅次數同時間更多，接埋唔見人嘅初心完全冇實現過。

做完呢幾個月單車舖老闆（算係掛）之後，個心漸漸膽大起來，斷斷續續都有喺拍賣會執平嘢賣，直到依家都會長期留意住拍賣會嘅消息。然之後去到將近大學畢業嘅時候，竟然俾我留意到有啲奇怪嘅item...

（拍攝者：我）
當年無共享單車俾人任剪，二手單車算係有價有市，大家都怕自己單車被偷，自然唔想投資太多。

四位數post number
感覺自己好老

【再見消防車？】
拍賣會裏面除咗著過嘅胸圍底褲夠奇怪之外，今次嘅清單睇睇吓之時，發現裏面竟然有當年喺長洲見過嘅果款消防車！！！見到清單寫住嘅型號：Suzuki Every DB52V，就知道當年擦肩而過嘅長洲街坊已經退出唔再喺島上服務。

消防車果款薯到爆嘅外型真係一眼就認得，目測咁細架車肯定行汽油，心諗可能可以跟20年車齡免驗現時廢氣標準嗰條例出牌。心裡面梗係特別雀躍，當刻即刻刨熟拍賣項目嘅每一粒字，又竟然無話過唔可以出牌！（如果係英式制度嘅話，政府無話過唔得嘅嘢即係有可能得，當然依家好可能會彈弓手）喺有可能出牌嘅情況下，我突然對呢批薯仔外表，細細部嘅消防車好有興趣，當中嘅心路歷程當年高登都有連載，以下嘅節錄或者更準確形容我嘅心情，同當年嘅睇法：

無記錯當刻嘅我已經鎖定南丫島嘅F686（而非F672），因為貪佢夠原裝，幾乎可以直接揸出街！

Lm

【第一次拍賣會 -- 隔山買牛】
第一次拍賣會，已經好想將物流署拍賣會呢樣嘢介紹俾高登仔知道，所以喺貼文以至Telegram 群組裏面已經吹恆雞叫各位花生友帶齊文件一齊入場睇拍賣。當日有幾多人就唔係好記得，不過就記得會場裏面有三數年輕面孔，旁邊又有幾位朋友相認然後一齊坐。拍賣物品嘅次序一早已經規定好，先係充公物品，然後先到政府唔要嘅物品，最後係無人認領嘅物品。

容我喺度介紹吓呢三個分類，充公物品（C）顧名思義就係政府充公物品，通常價值較貴，高價嘅有相機鏡頭，智能電話，又或者係以公斤計嘅貴金屬飾物。而政府棄置物品（M）係政府碳粉匣、車輛（通常都係好大部嘅消防車，同埋啲主權移交前嘅年代嘅檯檯凳凳之類。最後無人認領物品（UP）就係啲被指阻街嘅單車，或者係舊電器等等。

由於（M）喺中間，所以就要坐一段時間先開始拍賣我嘅項目。一開始拍賣嘅電子產品成交額好大，一兩百萬屬等閒事，睇住班中國人喺度互片叫價，係每次拍賣會嘅最佳視覺享受。然之後我1嘅心情就越趨緊張，因為離拍賣消防車 F686 越嚟越近喇！

係今次拍賣 F686 嚟講，我心裏面有兩樣目標：

1）盡量降低成交價，因為未睇過貨
2）如果有人搶可以追近 $5500，因為架車係最原裝最容易出牌

然後終於拍賣開始！小弟一擁而上！
「二千！」

拍賣官擰頭示意我出高啲價
但嗰刻我以前思考唔到應該出多幾多，結果...

拍賣官：「收回，未到價」
拍賣品正式收回，我可以執包袱走人。拉大隊離場之後就同咁多位巴打絲打食個快飯走人，過程都唔係好記得，因為接落嚟嘅一個禮拜都好後悔點解唔出高小小價攞走佢。喺呢一刻我只推算到兩個可能性：一係以後到買唔到686，要花費一筆可觀嘅數字還原一架大改過嘅消防車；一係下一輪拍賣會可以用一個貴小小嘅價錢攞到部車返嚟。

結果，上天話俾我知，呢兩個推算都係錯。

嗰時有追，覺得好熱血

屌，quote 錯殘體版文件。
不過想講，其實拍賣係有殘體版清單架
可想而知拍賣既買家有相當部份都係來自某國。

【十年前的六年後的再見】

今次拍賣會除咗686之外，仲加多咗原屬長洲局嘅F672。

嚟到拍賣會之前嘅禮拜三，係一般可以預約視察拍賣品嘅日子。經歷過幾次物流署拍賣會嘅我自然駕輕就熟，事前撥個輪通傳聲，當日準時到達就可以一睹拍賣品嘅風采。

一般拍賣品嘅呈現方法可以好參差，有啲拍賣品會放得好地地俾你睇，而有啲就要攀山涉水先可以喺政府部門嘅倉庫搵到。好彩嘅係消防局嘅同事好善待今次嘅拍賣品，待售嘅車輛好整齊哋泊喺局內嘅一角... 咦等等先？！？！

（Ex F-686 拍攝者：我）

（Ex F-672 拍攝者：我）

面前除咗係遠睇一望就知係F672嘅消防車之外，後面停咗部全紅色嘅車仔，睇嚟就係F686了。不過，佢嘅車頭燈同前泵把已經被拆除。當時見到F686冇咗份車頭組件，幾乎已經放棄保留呢部車，姑勿論啲零件貴唔貴，電線插頭有冇被破壞。目光當時已經轉投 F672 身上。當時就係有種感覺，就係無論如何，都要將以前見慣望慣嘅老朋友帶返屋企。

以有限嘅錢。
同埋無限嘅人情。

（註：宜家望番當初既672，覺得外觀真係好肉酸好慘不忍睹）

訓先
各位晚安

今次保證有個小結局唔使擔心

係唔係應該買晒兩架 一部做零件車？

那有錢

有趣留個名

LM

lm

屌那星由高登睇到連登都未睇到個結局

屌 當年有份追

咪咁啦

見到啲內容就嬲 一次又一次嘅失望

記得呀 部車仔宜家點

我信今次樓主會比到個ending我哋嘅

高登追到連登

當年有追過post，推

揮手

記得入過群定channel

好有印象因為架車仔好可愛但樓主更新得極慢

高登睇到連登都未完

由高登第一個post開始追

終於有結局睇

拆晒燈同埋所有消防字樣我可以理解
但點解要係車身鳩噴672咁仆街

又係你

新人留名追故

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

重諗住一入到黎知依家架車咩環境
結果都係要等

唔係更新得極慢，係冇嘢更新到
因為呢個故事嘅主角係「等待」

我都好想知，不過事後發現其實呢啲字唔係啲咩大問題，係洗得甩嘅

香港警務處留名

我記得架車

梓樂 我們沒有忘記你

留名等結局

我記得當年個Post有留過言,但之後冇追到點

屌你原來未撚買嫁？

見到架車就醒起睇過

推，有朋友都係物流處投咗架平時嘅消防車返嚟，擺咗係到唔知做咩，唔知佢賣到未

lm !!

支持

屌 太早入黎 下年再睇

以為有結局 留名

屌你老母，仲耐撚過蚊蚊蚊煮牛扒

當年追到宜家

LM 下年睇

係咪有結局㗎
當年好期待

巴打我求吓你唔好再冇結局

熟悉的標題

樓主不如出書啦
咁樣我個孫可以燒比我睇埋個結局

我都記得呢個post

好串喎
雖然係事實

我差啲都要個孫燒架車俾我

買左未嫁其實...我都記得你

每日to-DO List
1. Twitter 戰線
2. 去tvb廣告商fb洗版
3.幫襯黃色經濟圈
4.壯大黃圈youtuber, Dislike 藍絲Youtuber
5.日日操體能 23條is coming to twon

加入工會
⚠️工會大全⚠️

【第二次拍賣會 －中標】
呢一個星期都懷著緊張心情渡過，尤其禮拜三之後簡直每分鐘都係折磨。每逢埋牙階段都係我嘅弱點，個人自不然變得超繃緊，心跳加速伴隨嘅就當然係眼光光嘅失眠時間。

好不容易先可以戰勝睡魔起身，跨幾十個地鐵站提早嚟到杏花邨站等埋高登巴絲打入場，搞好晒手續已經迎來拍賣會嘅開始，拍賣過程行禮如儀，唯一唔同嘅，就係我已經下定決心將消防車帶返屋企。

終於嚟到 F672 嘅拍賣項目，一早去咗天水圍消防局睇車嘅我理應準備就緒，今次只許成功不過失敗！拍賣官話音一落，即刻嚟個下馬威先！

「四千七。」同時舉起屬於我嘅號碼牌，當刻感覺好踏實，如果五千內攞到車，咁就可以有多餘錢拖車同買嘢，嗰個月仲有些少使用，未至於太拮据。

一切都想像得合理。

突然隔離有個呀叔舉牌「五千。」，將我嘅心安打得七零八落，我只有幾秒嘅時間決定追唔追落去，話晒同期嘅拍賣車已經賣得七七八八，今次好可能係最後嘅機會（唔怕講，事實證明真係最後機會）

「五千一。」，今次舉牌舉得帶點手震。

「五千二。」，呀叔竟然跟機，明明之前大把車都係底價成交。

「五千三。」，我搏老命喇今次，戶口都係得五千幾蚊。

場內一片寂靜，三聲之後我成為咗 F672 嘅車主。我手震震接過張得標表格，腦海空白一片，茫茫然咁坐係會場張膠凳上面。

唔講以為我買咗層樓。

拍賣場地：政府物料營運中心閣樓
( Source: 犬陽 )

第二次拍賣係第一次幾多個月後既事?

又再追

兩個禮拜

附送當年拍賣前對大家既感言：
「今次我想同大家一齊經歷保育車輛既過程，一齊研究下點樣令公眾參與呢件事。
係6/10之前，一齊諗諗計，對保留過程同埋後續計劃都可以提出，一齊9up下發下夢。」

【籌旗】

係道別之後，我都有喺 tg group 推出紀念品籌旗，當中支持過嘅巴打絲打實在無言感激，你哋嘅支持全部去晒三次拖車拖消防車嘅開支上面。所有人所有方式嘅支持，都係接下來三年四個月令我維持落去嘅努力。

（拍攝者：我）

呢位巴打都算經典
我都記得個陣睇過個po

我當年都有睇
有入tg group

都係下年先入返嚟而家先去到拍賣拎車

個post睇到時代嘅眼淚

未夠秤就睇緊樓主個post了
果時好似黑撚大哥仲係到

應該都三年前 入咗Tg channel

仆街早左入黎

好撚懷念

黑撚大哥

【提貨同埋土地問題】
喺拍賣成功之後，有一個月時間可以同所屬物品部門聯絡安排提貨手續。以我為例，我就盡量將提貨時間推遲，希望可以從中爭取更多時間搵到停泊消防車嘅地點咁囉。

好好彩嘅係，喺一個月時間裏面搵到一位朋友可以借少少地方畀我擺消防車，其實冇講幾耐，我都係借呢個機會諗吓後續點處理佢。

提貨嗰日係三個星期後嘅日子。一朝早嚟到天水圍消防局，拖車司機事先溝通好晒，準時嚟到接走消防車。

提貨之後，原本諗住直接將佢拖佢安排好嘅地方不過行程比想像中緊湊，原來打算將決拖去一個普通停車場泊幾日。再去朋友嘅地方。可惜嘅係嗰個停車場原來只准已出牌嘅車輛停泊。

所以將架車拖去屋企附近一塊空地擺住先，前後擺咗兩日。

好在鄰居都冇太大投訴。最後架車成功再次拖去原本安排好的地方停泊，雖然話臨時擺住先，但足足借咗一年咁耐。

附送當年tg group 既一張圖
其他網友提供：

仲係早咗

件t shirt 仲有無得買 幾靚

大家都係

細搶？

唔係咁簡單架師父

唔錯，按而家嘅進度，下年入嚟睇應該可以睇曬

我都想知

【第一次】

就係咁，消防車頭一年就係喺呢一塊草地渡過。呢一年係我認識消防車嘅一年，好多好多嘅知識同埋經驗都係喺呢一年裏面慢慢累積蓄同埋沉澱，有好多嘗試都係呢一年發生。最起碼，考咗車牌先吖。

好多年前睇過 估唔到追到黎連登都仲未有結局

當年睇過你po

咁就幾年了 睇番你依家重po覺得自己老左

（第一次著車）

喺提貨嘅時候消防車已經跟埋車，理論上係有足夠現有嘅情況之下消防車係應該可以扭車匙就可以成功著車，不過事情唔係想像中咁順利。由於喺提貨嘅時候有時嘅消防車係唔著，所以唯有用拖車將佢拖去安排好嘅地方停泊。去到停泊地點之後嘅一年嘅頭半年之內我都一直都嘗試扭動車匙令到佢著車，但直至嗰一刻我都未成功過。

初時以為消防車唔夠足夠嘅電力所以先唔能夠成功著車，所以就買咗一舊外置電池電接消防車中排座椅之下嘅電池，但係點整冇反應。

之後發現乘客位好多電線，又發現乘客位之下亦都有一個電池，於是將外置電池連接到乘客座位電池之上...... 但車內電力冇任何反應嘅跡象，當時心裏面以為嘅電力系統出現十分之嚴重嘅問題，心裏面有啲打定輸數想劏車。直至有一日 --

嗰日去到探消防車，忽然想踎低望下消防車嘅司機位凳嘅時候，發現有一個塑膠製嘅窿，多手喺用支螺絲批插落去嘅時候，部車竟然識得響！

當時嘅我再畀呢一股聲音嚇親，定一定神之後，發現原來呢一個位置係電源嘅總開關掣。於是就上網買番呢一粒消失咗嘅開關掣返嚟，喺維修呢一個開關掣之後做車終於可以正常啟動。

一切準備就緒！扭車匙著車，引擎喺士撻嘅帶動之下，慢慢起動。瞬間之下引擎竟能完全正常起動！當刻嘅感動為我嘅保留計劃打下一支強心針。

因為現實生活中既結局發生左一個月左右而已

（第一次享受冷氣）

之後每逢禮拜六日，探消防車已經成為我嘅習慣，其實每次去到呢塊草地探消防車都冇乜特別嘅嘢會做。因為當時嘅我實在冇能力，為呢一架消防車做任何嘅復修工作。唯一可以做嘅就係抹下車同埋著下車，同埋上消防車裏面hea，同埋開動冷氣涼快一下。

消防車嘅冷氣講唔上係凍，但係微弱嘅冷風已經令我好感動，嗰種冷風大概比芭蕉手提電風扇涼少少，似一部廢咗八成武功嘅四分之三匹冷氣嘅。

喺過去三年同消防車相處嘅日子感覺到冷氣嘅製冷一日比一日弱，依家嘅冷氣直情係同風扇冇分別。好明顯嚟緊需要投放精力去維修消防車嘅冷氣，如果唔係，熱天肯定冇人想坐消防車喇。

（抹走大部分噴漆字了）

屌，我以為回帶西

定時入嚟

回小小帶，如果唔係新朋友唔知我講乜

（第一次颱風）

二零一七年嘅天鴿，係人生之中最擔心嘅颱風。因為好擔心消防車會遭遇不測，話晒都係郊區，時不時聽到有車被大樹嘖爛...

喺天鴿吹襲香港嘅時候，相信大家都記得，連屋企都感受到風暴雨嘅威力。當時嘅我喺床上面輾轉反側，有一刻好想冒著風雨上去消防車嘅位置，睇下消防車有冇畀大樹整爛，隨著風暴消失喺大自然嘅洪流當中。

喺風暴完結之後，我即刻，係即刻去探望消防車，發現消防車嘅位置絲毫無損，心裏面即刻安靜落嚟。睇嚟上天都係鼓勵我繼續將消防車保留落去。

呢款個病床要直隊司機位, 好恐怖
明明日本本土都唔洗咁

vs

【尋找技術支援】
時間嚟到二零一七年嘅十二月。一年又過去，即係代表得環保署廢氣豁免出牌嘅日子又近咗一年，呢個時間又代表我應該著手開始消防車復修工作，尤其是消防處同埋機電工程署嘅改裝盡量還原至到原裝嘅狀態，令出牌嘅工作變得更加容易。

偶然之間，經過兒時既一個小記憶搵到一位朋友，都有收藏好多俗稱麵包車嘅小型貨車，梗係立即相約食飯交流心得！

我記得喺見面一刻佢已經表示可以提供地方安放消防車，令我可以開始修復消防車嘅計劃，當時嘅我十分之感動，因為難得可以咁容易就搵到位專家幫忙處理機械上或者車身上嘅難題，嚟到依家我都覺得好奇妙，或者，一切都是緣份使然。

2006年拍攝的可樂公司 Suzuki Super Carry
人生第一次接觸 Kei size 車
（拍攝者：我）

聖誕節之後，就迎來第二次搬屋嘅環節，不過今次有啲唔同，唔同嘅係消防車係離開拖車之後，終於可以用自身動力駛入 車位當中。

喺見到消防車能夠行第一段以當時嚟講已經好長嘅距離，我心裏面當然係十分之興奮，又十分之感動！嗰刻有種望見家鄉嘅感覺，但係其實仍然有一年半載嘅時間需要等待同埋準備。

當日拖車照片後補
（拍攝者：我）

整好未

只能夠話有一個小結局
但你問我整好未
我會答未整好

我有段時間係長洲過
班消防好鍾意4.5點打排球
步操都有但好少 有時有訓話都係操場做
做得最多係海上練習 不過當時我人窮無錢買機影
當然無維港演習咁大型 唔同既係距離好近

【還原工程】
搬屋之後嘅日子，就係還原工程開始。目標就係將消防處喺服役期間嘅改裝同破壞（損壞都唔係輕微，話晒工作車）盡量修復到能夠通過驗車嘅狀態，再駛去去土瓜灣嘅驗車中心接受檢驗。

最大問題係將之前機電處改裝嘅地台板同埋隔貨網等等嘅裝備拆除，同埋將車身車外嘅缺憾一一修復。

（拆除消防處/機電署因左門鎖缺失而加上嘅拉釘鋁片，補回左門鎖組件。）

（更換生鏽組件）

由cd-rom睇到依家有account

g持樓主

呢個故事好多政府程序嘢
唔似得普通車買返嚟就揸得咁簡單

【水和氧化物】

喺提貨消防車之後其實一直都遇到一個好奇怪嘅問題，就係喺落雨天之後地檯面都會有好奇怪嘅積水，但係一直都睇唔到水嘅源頭。直至有一日將車內嘅絨面裝飾板拆除之後，就發現與水會由車頂改裝嘅天線接收口，滲入到車上地台中間。發現問題之後即刻著手修補天線上面嘅窿，經過修補之後漏水問題先至得以解決，托賴到依家到未需要翻手。

自問只係窮毒撚一個，連平價零件都要儲錢買嘅時候，補完全車缺失或者損壞嘅零件，還需身邊兄弟好友義助，我甚至有種感覺，就係要將呢一個過程玩得好好睇睇，要將消防車出牌，成為大家努力嘅見證。慢慢地，消防車就成為咗我三年間嘅寄託，又或者，成為咗我假期嘅伙伴。

三年嘅等待，修補車身嘅生鏽，補回缺失嘅零件，更換老化嘅部份。三年來嘅假日，都奉獻俾消防車嘅生活，就如當年嘅假期，消防車喺長洲陪我渡過一個又一個嘅美好日子。

【手續】

當三年之日一到，我即刻申請環保署廢氣豁免，接住半年後安排運輸署驗車排期，再去運輸署驗車，驗車之後安排海關評稅。無數文件來往，不斷證明自己係車主，不斷走嚟走去張羅一切所需要嘅。

然後終於到三年零四個月之後嘅嗰一日。

喺運輸署攞到牌簿，正式擁有人生第一架車，同時間成為嗰架車法例上第一個車主。之後去大坑利萬走左套車牌，開始我同消防車喺馬路上嘅歲月。

「Goodbye and thank you F672, Welcome home WP6039」

一段三年零四個月嘅旅程，將當初離島旅程擦肩而過嘅你，變成屋企嘅一份子。你代表我嘅假期，更成為我快樂歲月嘅一個小總結。

多謝大家三年零四個月以來嘅支持。

正文已連載完畢，之後會繼續分享啲小片段。
再次感謝各位。

呀屌你又幾感動
以前追post啲回憶返曬黎

冇呀，我吹水

拉post

成架車翻噴啦
同埋而家個樣同消防車個陣差好遠

其實好正好男人浪漫
但又好好笑
樓主份堅持好勁

好似唔俾用消防果隻紅色

想知車廂改成點

無話唔俾嘅，係我配極都配唔啱色啫

最起碼都封隻窗同加返條白腰帶啦

有show嘅話會封返窗

【感謝名單－原文經部分修改後轉載】

《Goodbye and thank you F672, Welcome home WP6039》
一段三年零四個月的旅程，將當初離島旅程擦肩而過的你，變成家中的一份子。

到訪香港較大的離島，總覺得所有事物都變小，離島的一事一物都是我童年至大學假期生活的見證，如今能夠將其中的一件小物保留下來，算是對於自己無牽無掛生活的一種紀念。將一輛前政府車輛轉為民用於香港早有先例，於諸位前輩眼中只屬小事一樁。不過於我來說，從提貨到登記車輛牌照之間的一百六十九星期遇到不少困難，唯有各方好友的努力，車輛才得以保留至今。

在此特別感謝以下的好朋友／機構，從停泊安排、機件、資金周轉和同行的各位好友：
（排名不分先後）

T君
感謝 T君 喺第一年提供位置停泊車輛，好讓我可以趁機惡補汽車知識以及取得駕駛執照（買車時連駕駛執照也沒有，有買車的念頭之後才急急腳報考）。在這裡的日子是最健康的，因為每次都需要走過一個小山才可以到達，沿途風景出奇的好，可是以往都衝著車子而來，每次都匆匆而過，往後日子應該要重臨這裡遊覽一下。

Siky
感謝 Siky 提供場地，以及教授接近無限的汽車機械知識，好讓我於三年間逐漸將車輛變得適宜於路面行駛。當然也要感謝 Siky 於驗車期間的一切協助，若以我一人之力，幾乎肯定無法兼顧文件交收和車輛機械測試事宜。其他的大小幫助實在難以細數，希望以後仍能繼續一邊做義工，一邊學習，一切在心中罷！

另亦感謝以下人士和政府部門的幫忙，
Alex
Tommy
香港消防處
香港海關
偉/俊
眾高登討論區網友（對，當時還沒有連登）
眾連登討論區網友
...還有更多關心進度，一直鼓勵小弟的各位親朋戚友，以上未能具名盡錄，還請多多包涵。

重要的當然還要感謝家人，可以容忍自己的兒子買了一部三年零四個月都無法在街上行駛的車輛，能夠得到能理解自己的家人乃本人畢生的榮幸。老豆阿媽，我得左啦。

最後感謝女友，這三年多的時間要你扮波棍同極力子，還要每個禮拜聽我叫春好想揸車好想出牌，煩擾的日子可能會告一段落，而現在終於可以和你遊消防車河了。

從第10241公里開始，我們還有很遠的路要走。
Welcome home, WP6039

（這段時間會好好整理三年來的路，往後好好和大家分享這段奇怪的買車旅程。）

最後想借用 Kolor 的歌詞 - 初老
「穿起西裝 穿過馬路
失去初心就已經初老
每個人成長經過也是雷同
也有放下理想的痛
看看世界並沒誰掌控到
我 算著每一週的假期 夢想漸老」

推行動post啦

拉！

你個fd幾錢bid到，呢啲機場專用消防車新車差唔多要成一千萬

拉就應該

拉

終於見證到

上連登，勿認真

兒登仔真係兒登仔

好熱血
有冇幫架車改名

你有冇咩idea?
叫開紅車或者消防車咋

嘩 我都記得以前睇過你個post
留名先

睇完呢個post都想學樓主咁買部退役Every
唔知而家呢一代離島消防車/救護車仲有幾耐退役?

可以分享吓喎呢個題目：

政府賣車以我所知有兩種方法，一就係拍賣，二就係招標（不過我唔識招標嘅詳細）。

拍賣車一般攞齊文件，去舉手搶贏架車，然後做廢氣測試（或者廢氣豁免好似消防車咁）,再驗車，海關評稅就可以俾錢登記出牌。

而有啲車就會招標（定某啲我唔識又或者係非公開方法），一批批咁攞走 。

依家嘅政府退役車好多都係非公開地出售，尤其係車齡低嘅車（7年）。感覺上車齡起碼15年以上嘅車先會拍賣，唔知點解。

如果好鍾情小弟呢款車，可以等F683 / F684 ，佢地係隸屬西貢同薄扶林局嘅支援車，以前都服務過離島。

轉載自 LHP ALP 消防＆救護 專頁

又或者可以留意吓 F981 F982，佢地冇記錯係服務坪洲同南丫島嘅後勤支援車。不過目測佢超過兩米高，同埋出唔出到私家車牌呢就睇你喇。

最近聽聞有漁護署嘅 suzuki every登記出牌，呢部就應該係招標/非公開方法買返嚟嘅車。

頭盔：以上資料純粹個人分析，本人唔會承擔任何責任，投資者所購買2嘅產品價值可能會變為零。

轉載自 HR586 Emergency Collection 專頁

老爺車可以唔使出牌，攝張permit就可以參與車會活動，詳細唔識

【後記 －一生一世】
何謂一生一世？其實好難可以落定論，話晒人未到過身一刻都唔知係身邊嘅，係咪就係當初認定一生一世嗰個人，又或者係嗰樣嘢。一個好好嘅人或者會離開自己，一部當年炒到成萬蚊嘅iphone 又可能連兩三年都捱唔過。

當初我都無打算將消防車長期保留，喺買車嘅頭一年幾乎隔個禮拜就諗住放棄佢，消防車一直都係閒置嘅狀態。直至一年幾後嘅某一日，攞住一舊電，一對過江龍電線，終於搭落架車正確嘅電池正負極之後，開總制，插車匙，踩極力子扭匙... 引擎聲跟住士撻（起動摩打）徐徐而起，引擎嘅震動帶入車廂... 事隔超過一年半之下引擎仍然冇半點怠工跡象，機件摩擦碰撞聲音恰如其份得有點離譜。

呢一刻我就知道，原來有啲人同事，係會默默等待自己出現，正如自己亦可能一直等待正確嘅人同事物進入生命當中。只有合適嘅時間遇上合適嘅人物，或者就係值得付出一生一世嘅理由。

加返條白腰帶啦

絕大部分政府車BOS嘅時候都會拆車牌 咁一次過噴曬4面車牌 拉花同字就好自然變成辨認嘅方法

整返個FF672車牌比佢啦
或者672F

有心思思想加，但唔知點加好
中間又唔寫得消防處

樓主出普通私家車牌冇任何限制，
老爺車車牌主要就係For左軚車，例如Bmw E30 M5嗰d可以係街行，但右軚都得嘅，
不過要報路線上運輸處，只可由A點去B點，同埋只可以參加香港老爺車車會嘅活動，1個月行一次
所以周不時會有d掛住外國車牌嘅老爺車係街行

加番條白色會好啲喎
巴打我欣賞你嘅毅力，希望你一直都咁愛錫佢

我覺得加左起碼令人見到會諗起係消防車先
btw 竟然比我睇到結局

今次準時入嚟樓主追夢好熱血
可唔可以講下點解當年睇到部車鍾意就夠推動力去做咁多嘢 到一路整車係咪都keep住個興趣
同埋都好彩投到 個阿叔竟然會同你爭

屌你車牌都未考

係嘅，雖然F686 都冇白線，等我諗諗佢

有時都好想分享，唔係話我拖稿呃正評，如果係我擺講故台啦。而係要做一啲同政府，同法例有關嘅嘢，好難話一時三刻就完成成個過程。更何況喺有限資源下，架車嘅零件，真係逐件逐件買返嚟。

直至依家，架車都依然好多缺陷，尤其是漆面質素唔好，同車身依然有多凹陷位未修補好等等。所以我唔會話呢個係結局，呢個對我嚟講，只會係一個開始。

請大家多多支持香港交通歷史保育，我呢架唔算得咩，因為仲有更多有歷史價值嘅需要大家支持！

生而屬於香港嘅車，比新鮮入口嘅優質老爺車更珍貴。

Jumbo Bus Hong Kong

Island Vintage Bus

The Red Lantern

又唔係話好鍾意部車

只係當時嘅我係嗰種想做就做嘅人

諗到件事好似work就想實現佢嗰種

其實去到半路一直都好迷失，好想放棄，不過有身邊朋友支持，同埋同時間咁啱又有啲另外嘅老爺車需要幫手，分散咗少少注意力，日子又感覺上好過啲

同埋只有星期六日先有時間整，整到發現買漏嘢又可以等下個禮拜，所以好似個個禮拜都有啲寄託咁

多謝樓主既堅持

有生之年

n年前係高登定連登話拍賣買消防車果個係你黎?

完成品睇落一啲都唔消防係咁講咩追夢，情意結睇到有啲嘔心

見到你個username 好懷念諗起嗰陣喺杏花村站外等就好尷尬

訓啦柒頭

siky?

認錯人sorry

唔算堅持了，都係一手一腳，逐件零件砌，多謝身邊嘅各位朋友支持就真！冇大家俾時間同機會我，可能已經劏咗車。

係呀，從來都係貓juicy
希望香港多啲人分享啲獵奇嘢啦
我覺得
一定要俾全世界人知道
香港係一個好多元嘅地方，咩人都有
喺香港光復嘅時候可以建立好多好多嘅產業，唔好好似依家咁單一

好奇問下同樣有留舊suzuki救護車果個有無份幫手整

加左白帶先
LOGO 就睇下有無巴打得閒幫你改，惡攪下

再唔係，會唔會考慮扮下其他國家消防車

之前睇新聞好似見過有人改到日本警車個樣

去過好多國家，發覺香港真係好單一
政府唔支持多元產業，守舊保守搞到咁。
我讀product既係香港聽乞食。

香港地 做所有野之前 最基本係要有個地方先

不妨講下認錯做邊位?

如果有睇曬全文，當初係有少少為順利出牌而妥協想買 F686 （上圖上面）
而因為唔中標 + 後來發現F686 狀態太差（雖然宜家覺得其實都唔難整）
最後買左 F672

咁為出牌可以 1 take pass，我實在負擔唔起驗太多次車，所以順理成章將車還原成近乎原裝設定，所以最後成品會好似 F686

所以部車唔似 F672 服役樣貌係好正常，因為我無 budget 不斷翻驗車，同埋想部車坐四個人， keep 做 F686 咁樣樣係初衷之中既初衷

（上圖下為剛洗車既樣貌）

有冇諗過加啲疑似消防既字/章上去
整個疑似消防燈既燈上去

如果將來社會環境好少少，可能會搞 show / 參加車 show
應該當日會安排翻原來既拉花，一日限定咁樣

至於平時出街低調D 好，好似 F686 咁其實已經好多人認出

互相幫手咁，世界好細

消防處賣車俾我時有跟埋一盞車頂燈

不過！唔！係！屬！於！架！車！

所以我都要時間搜羅返原裝燈

出show 時裝返同所有人一齊J

邊道影到你架車 想影

有冇試過揸住架車係條街到遇上真正消防？
佢地有冇好奇

好難講，我通常都係假日玩下
一揸就周圍去
將來環境好些少會搵日子同大家分享喜悅

唔係咩叫衝動

以前啲消防員點用部F672救火？

屌我記得呢個po

應該都係駁街井攞水？

高登睇到依家

多謝你
可以親身將物流署拍賣介紹俾大家嗰種感覺好奇妙

架車係咩牌子
應該係k-car

政府離島車
多數用鈴木

離島車
應該係手提泵街井攞水

由未結婚係舊燈睇第一個post，睇到而家個仔都讀緊K2，終於睇到大結局

男人既浪漫

Suzuki Every DB52V （四驅客貨車版本 Suzuki Every）

日本本土原型車

完全唔似政府車
啲防風鐵網同扣都拆哂唔裝返

你睇曬篇文未

bingo

有冇連絡過當年渣過佢既消防, 佢地應該都好有興趣再見返架車, 你又可以聽下你個仔仔之前既事

車廂改動目標係還原原裝設定：
所有消防處加裝嘅地台拆除
分隔司機位同貨倉位嘅鐵板拆除（保留）
重新安裝原廠中排座椅
翻油內籠

唔小心整爛咗個內籠裝飾絨頂唔知點收科...

男人的浪漫
正~

所以依家了咗出牌嘅心願
唯一希望就係光復香港

唔想今次就咁玩完，又好似三年前咁開個project 逃避人生

咁你小朋友係一個更加大嘅project啦！

岩岩睇哂 架車好cute cute
呢啲係你同佢嘅回憶黎架恭喜

多謝你，希望可以keep 成世
嚟緊翻噴個尾門

WSV 行電油定柴油？

如果想出牌嘅話，要留意高度限制係兩米

超想多啲人玩政府車

柴油sprinter嚟，我諗未必可以用巴打你個方法出牌。
我諗我會搵下其他方法試下出唔出到牌嘅
係呢部

如果出私家車牌肯定冇可能
你要解決超高（過兩米）呢個問題
當新車出貨車牌... 難度分係1000分

留呢啲只能夠齋擺或者掛T 牌遊車河過癮

政府/公用事業貨車有可能係行電油，例如hiace 有一期係行電油，嗰批出得過 話晒6座兼有超大尾廂，露營都得

油渣新貨車呢加出牌應該都唔會好難，我見hiace都出到

呢個post有印象

但巴打想要嗰部係舊車嘛
以我所知運輸署同廢氣實驗室會留難啲想驗歐六標準廢氣嘅舊車

係喎，巴打想要嗰部如果要出牌係出輕型貨車定貨車？我見輕型貨車就驗歐六，貨車驗歐五，而歐五好似易驗啲

聽聞貨車要多啲文件，巴打要問多啲
話晒冇幾可見過人自己出一架貨車